[
    {
      "question": "¿Cuál es el propósito principal de las cartas nigerianas en el fraude en línea?",
      "options": [
        "Conseguir dinero a cuenta de una supuesta cantidad mayor prometida a la víctima",
        "Vender productos falsificados",
        "Solicitar datos bancarios de la víctima para robar fondos",
        "Ofrecer empleo a cambio de una comisión"
      ],
      "answer": "Conseguir dinero a cuenta de una supuesta cantidad mayor prometida a la víctima"
    },
    {
      "question": "¿Qué tipo de carta se utiliza en las cartas nigerianas para engañar a las víctimas?",
      "options": [
        "Cartas sobre un supuesto premio de lotería o herencia",
        "Cartas de amenazas de muerte",
        "Cartas de solicitud de amistad",
        "Cartas que piden información personal para una encuesta"
      ],
      "answer": "Cartas sobre un supuesto premio de lotería o herencia"
    },
    {
      "question": "¿Qué información solicitan los ciberdelincuentes en una carta nigeriana una vez que la víctima muestra interés?",
      "options": [
        "Número de cuenta bancaria y documentos personales",
        "Contraseña de acceso a redes sociales",
        "Datos de la tarjeta de crédito",
        "Información sobre el empleo de la víctima"
      ],
      "answer": "Número de cuenta bancaria y documentos personales"
    },
    {
      "question": "¿Cómo puede detectar una víctima potencial una carta nigeriana?",
      "options": [
        "A través de errores gramaticales en el texto",
        "Si el remitente tiene un correo oficial",
        "Si el mensaje está firmado por una persona conocida",
        "Por la ausencia de enlaces en el correo"
      ],
      "answer": "A través de errores gramaticales en el texto"
    },
    {
      "question": "¿Qué tipo de fraude se comete cuando los ciberdelincuentes venden vehículos u otros productos por Internet?",
      "options": [
        "Estafa en la compra de productos a precios muy bajos",
        "Venta de productos falsificados",
        "Robo de identidad",
        "Phishing"
      ],
      "answer": "Estafa en la compra de productos a precios muy bajos"
    },
    {
      "question": "¿Qué precaución pueden tomar las víctimas de una estafa al comprar vehículos en el extranjero?",
      "options": [
        "Utilizar una empresa intermediaria para verificar el producto",
        "Pagar por adelantado para obtener el vehículo más rápido",
        "Comprar solo vehículos con garantía",
        "Solicitar un reembolso antes de recibir el producto"
      ],
      "answer": "Utilizar una empresa intermediaria para verificar el producto"
    },
    {
      "question": "¿Cómo engañan los ciberdelincuentes en las estafas sentimentales o romancescam?",
      "options": [
        "Ganándose la confianza de la víctima y luego solicitando dinero",
        "Ofreciendo productos a precios bajos",
        "Solicitando datos bancarios para realizar pagos",
        "Vendiendo fotos falsas para hacerse pasar por una celebridad"
      ],
      "answer": "Ganándose la confianza de la víctima y luego solicitando dinero"
    },
    {
      "question": "¿Qué técnica utilizan los estafadores para crear imágenes de personas en las estafas sentimentales?",
      "options": [
        "Utilizan inteligencia artificial para crear personas inexistentes",
        "Contratan modelos profesionales",
        "Piden a las víctimas fotos reales de sus amigos",
        "Utilizan fotografías de redes sociales sin permiso"
      ],
      "answer": "Utilizan inteligencia artificial para crear personas inexistentes"
    },
    {
      "question": "¿Cómo suelen los estafadores operar en las estafas sentimentales?",
      "options": [
        "Inician conversaciones en plataformas de citas en línea o redes sociales",
        "Solicitan pagos por productos falsos",
        "Utilizan campañas publicitarias en Internet",
        "Envía enlaces a sitios web fraudulentos para obtener información personal"
      ],
      "answer": "Inician conversaciones en plataformas de citas en línea o redes sociales"
    },
    {
      "question": "¿Qué es un falso antivirus o 'rogue'?",
      "options": [
        "Un malware que finge ser un antivirus para robar información personal",
        "Un software de seguridad legítimo que no funciona",
        "Un antivirus gratuito que no detecta virus",
        "Un servicio de pago para eliminar malware legítimo"
      ],
      "answer": "Un malware que finge ser un antivirus para robar información personal"
    },
    {
      "question": "¿Cómo se instala un falso antivirus en el ordenador de la víctima?",
      "options": [
        "Generalmente se instala al descargar archivos desde páginas de descargas directas (P2P)",
        "A través de correos electrónicos de empresas legítimas",
        "Mediante publicidad en redes sociales",
        "Por medio de actualizaciones automáticas de software"
      ],
      "answer": "Generalmente se instala al descargar archivos desde páginas de descargas directas (P2P)"
    },
    {
      "question": "¿Qué hace el falso antivirus una vez instalado en el equipo de la víctima?",
      "options": [
        "Detecta un virus inexistente e invita a comprar una licencia para eliminarlo",
        "Elimina todos los archivos de la computadora",
        "Reduce la velocidad del ordenador sin razón",
        "Desactiva otras medidas de seguridad legítimas"
      ],
      "answer": "Detecta un virus inexistente e invita a comprar una licencia para eliminarlo"
    }, 
    {
        "question": "¿Qué tipo de fraude se realiza utilizando los datos de una tarjeta bancaria para realizar compras en línea sin presentar la tarjeta físicamente?",
        "options": [
          "Skimming",
          "Card not present fraud (CNP fraud)",
          "Phishing"
        ],
        "answer": "Card not present fraud (CNP fraud)"
      },
      {
        "question": "¿Qué técnica de fraude utiliza un dispositivo para leer la información de la banda magnética de una tarjeta de crédito o débito en un cajero automático?",
        "options": [
          "Skimming",
          "Carding",
          "Spoofing"
        ],
        "answer": "Skimming"
      },
      {
        "question": "¿Qué medidas de seguridad han ayudado a reducir la duplicación de tarjetas físicas en el fraude de medios de pago?",
        "options": [
          "Chip EMV",
          "Tarjetas magnéticas",
          "Contraseña única"
        ],
        "answer": "Chip EMV"
      },
      {
        "question": "¿Qué se utiliza en el fraude de skimming para obtener el número PIN de la víctima?",
        "options": [
          "Un dispositivo para clonar tarjetas",
          "Un falso teclado o una cámara",
          "Un virus informático"
        ],
        "answer": "Un falso teclado o una cámara"
      },
      {
        "question": "¿Qué es el web skimming o formjacking?",
        "options": [
          "El robo de información de tarjetas a través de cajeros automáticos",
          "El robo de información de tarjetas bancarias durante transacciones en línea",
          "La obtención de datos de tarjetas a través de correos electrónicos fraudulentos"
        ],
        "answer": "El robo de información de tarjetas bancarias durante transacciones en línea"
      },{
        "question": "¿Qué tipo de fraude se realiza cuando un ciberdelincuente obtiene los datos de la tarjeta sin necesidad de la presencia física de la víctima?",
        "options": [
          "Skimming",
          "Card not present fraud (CNP fraud)",
          "Phishing"
        ],
        "answer": "Card not present fraud (CNP fraud)"
      },
      {
        "question": "¿Qué técnica de fraude permite a los delincuentes leer y copiar la información de la banda magnética de una tarjeta de crédito o débito?",
        "options": [
          "Carding",
          "Skimming",
          "Ransomware"
        ],
        "answer": "Skimming"
      },
      {
        "question": "¿Qué tipo de dispositivos utilizan los delincuentes en el fraude de skimming para capturar el número PIN de las tarjetas?",
        "options": [
          "Cámaras y teclados falsos",
          "Relojes espía",
          "USB infectados"
        ],
        "answer": "Cámaras y teclados falsos"
      },
      {
        "question": "¿Qué es la técnica de formjacking o Magecart en el contexto del fraude digital?",
        "options": [
          "El robo de información de tarjetas durante transacciones en línea",
          "El uso de tarjetas de crédito falsas para realizar compras",
          "El robo de claves de acceso a cuentas bancarias"
        ],
        "answer": "El robo de información de tarjetas durante transacciones en línea"
      },
      {
        "question": "¿Qué tipo de tarjetas han ayudado a reducir el fraude de duplicación debido a sus características de seguridad avanzadas?",
        "options": [
          "Tarjetas de débito tradicionales",
          "Tarjetas con chip EMV",
          "Tarjetas de crédito con banda magnética"
        ],
        "answer": "Tarjetas con chip EMV"
      },
      {
        "question": "En el fraude de skimming, ¿qué parte del proceso involucra la clonación de las tarjetas con la información obtenida?",
        "options": [
          "Obtención de los datos",
          "Distribución de la información",
          "Realización de operaciones fraudulentas"
        ],
        "answer": "Distribución de la información"
      },
      {
        "question": "¿Cuál es el principal objetivo de los delincuentes al usar tarjetas clonadas obtenidas por skimming?",
        "options": [
          "Vender las tarjetas clonadas",
          "Realizar compras o retirar dinero",
          "Usar las tarjetas para obtener información personal"
        ],
        "answer": "Realizar compras o retirar dinero"
      },
      {
        "question": "¿Qué medida de seguridad adicional se utiliza para proteger las transacciones de pago y evitar el fraude en línea?",
        "options": [
          "Autenticación de dos factores (2FA)",
          "Confirmación por correo electrónico",
          "Autorización por llamada telefónica"
        ],
        "answer": "Autenticación de dos factores (2FA)"
      },
      {
        "question": "En el fraude de skimming, ¿cómo los ciberdelincuentes suelen ocultar su actividad en los cajeros automáticos?",
        "options": [
          "Instalando dispositivos de lectura ocultos y cámaras",
          "Robando las tarjetas directamente de las personas",
          "Reemplazando los cajeros automáticos por falsos"
        ],
        "answer": "Instalando dispositivos de lectura ocultos y cámaras"
      },
      {
        "question": "¿Qué tipo de herramientas se necesitan para clonar una tarjeta en un fraude de skimming?",
        "options": [
          "Impresoras de alta calidad y soportes de tarjetas en blanco",
          "Cámaras ocultas y micrófonos",
          "Dispositivos USB infectados"
        ],
        "answer": "Impresoras de alta calidad y soportes de tarjetas en blanco"
      }
      
  ]
  